Hij had deze lijsten overgenomen van de lade van het bureau van de gevangene.
Hij had ze daar niet eerst neergezet.
Hij had de gevangene deze identieke lijsten laten zien aan Franse heren in Calais, en soortgelijke lijsten met Franse heren, zowel in Calais en Boulogne.
Hij hield van zijn land en kon het niet verdragen en had gegeven informatie.
Hij was er nooit van verdacht een zilveren theepot te hebben gestolen; hij was verguisd met betrekking tot een mosterdpot, maar het bleek te zijn alleen een vergulde.
Hij had de laatste getuige zeven of acht jaar gekend; dat was slechts een toeval.
Hij noemde het niet bijzonder nieuwsgierig toeval; de meeste toevalligheden waren nieuwsgierig.
Noch noemde hij het een merkwaardig toeval dat echt patriottisme ook maar een motief was.
Hij was een echte Brit en hoopte dat er velen zoals hij waren.
De blauwe vliegen zoemden weer en meneer de procureur-generaal noemde meneer Jarvis Vrachtwagen.
